律政司引23條：非犯法行為危害國安

節錄

律政司引23條：非犯法行為危害國安

周天行

【本報訊】國安法第42條提及危害國家安全的行為，律政司昨就「行為。。。。。。。。

相關新聞：「軟禁難防再犯案 」終院質疑 黎智英還柙候判

張舉能：邏輯奇怪

批准黎智英保釋的高院法。。。。。。。。。

非常任法官陳兆愷要求舉例，周以《基本法》第23條為例，指外國政治組織或團體在本港進行政治活動，或本港政治組織或團體與外國政治組織或團體建立聯繫亦包括在內，但周不諱言23條尚未立法。陳官即質疑：「即不是罪行？為何要關注？」

常任法官李義接着表示，難理解若法庭考慮不是罪行的行為，如何幫助保障國安，明言「想不到有甚麼行為是危害國安，但不違法」，亦要求周舉例。周回應指，例如一些已構成危害國安的犯罪行為（actus reus），但因撇除犯罪意圖，故未構成完整罪行。首席法官張舉能則謂，據律政司邏輯，「市民可自由地作出一些違反國安的行為，不會被拘捕；但國安法被告卻因這些其他人可自由作出的行為，而須被羈押？」直言：「難道這不是頗為奇怪？」卜。。。。。。。。。。。。

即係要殺人放火就唔犯国安法

咁就要睇你殺咩人同燒邊到
有高尚同暴徒之分

Department of joke 真係9up唔洗本

「軟禁難防再犯案」 監禁又可以阻止犯案

黑警+律政狗=曱甴集團

一但被控國安法, 日常行為例如食飯痾屎都會觸犯國安法